唔知乜野數學題 求解！！！

某公司倉庫有萬字夾（以盒計）
a部門取了一半再加半盒，b部門取了一半再加半盒，c部門取了最後的一半再加半盒，清空了倉庫，請問最少要有幾多盒萬字夾？

求解答 我就計到7 但係唔知準唔準
A: 7/2 + 0.5 =4
B: 3/2 +0.5 =2
C: 0.5+0.5=1

五盒

可唔可以講下點計

total = x
A : x - 0.5x - 0.5 = y
B : y - 0.5y - 0.5 = z
C : z - 0.5z - 0.5 =0
so
z = 1
y = 3
x = 7

取一半 = 一定係成盒計？
3盒拎一半係點計？
照計半盒？

LET 最少要有X盒萬字夾
A拿了萬字夾後 剩返(X/2 - 0.5)盒, let it as A'
B拿了萬字夾後 剩返(A'/2 - 0.5)盒, let it as B'
C拿了萬字夾後 剩返(B'/2 - 0.5)盒, let it as C'
C' = 0

sub A' in B', then sub B' into C'
C' = ((X/2 - 0.5)/2 - 0.5)/2 - 0.5 = 0
((X/2 - 0.5)/2 - 0.5)/2 = 0.5
(X/2 - 0.5)/2 - 0.5 = 1
(X/2 - 0.5)/2 = 1.5
X/2 - 0.5 = 3
X/2 = 3.5
X=7

Ching 好波!!! 我都計到係7 不過唔肯定~~~

姐係全部既一半再加多半盒

((0.5*2+0.5)*2+0.5)*2=7

想問點解最後加左半盒會清空咗，唔係應該仲有半盒咩

反而想問最少要有7盒 咁最多可以有幾多盒？

岩岩教完奧數就係教呢課

加半盒意思係再拿走半盒 唔係放返半盒落個倉
我開頭都誤會左

奧數黎？
中學二次方程會再學到

再拎走多半盒,先清空

最多可能係無限

原來係F2數,仲搞到我INTERVIEW 諗咁耐

唔識 諗唔到除左7以外既答案

In咩？

大學文職

咁搞笑Interview 問呢d

小三奧數黎

係IN完之後 比左一份卷黎做 中英數咁上下 得哩題諗左好耐 起碼都有20分鐘